<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="professions">
        <item>Программист мобильных технологий</item>
        <item>Программист веб-технологий</item>
        <item>Разработчик компьютерных игр</item>
        <item>Специалист по компьютерной безопасности</item>
        <item>Тестировщик программного обеспечения</item>
        <item>Системный администратор</item>
        <item>Программист 1С</item>
        <item>SEO-специалист</item>
        <item>Инженер-программист</item>
        <item>Менеджер проектов</item>
        <item>Аналитик больших данных</item>
        <item>Администратор баз данных</item>
        <item>Архитектор программного обеспечения</item>
    </string-array>

    <string-array name="briefDescriptions">
        <item>Разработчик мобильных приложений (mobile-разработчик, мобильный разработчик) - это программист, который создает приложения (программы)
            для телефонов, планшетов и других мобильных устройств. Чем занимается разработчик мобильных приложений:\n
            1. Создает техническое задание на разработку нового приложения;\n
            2. Работает с клиентами для обсуждения этапов проекта;\n
            3. Разрабатывает архитектуру приложений, программирует;\n
            4. Взаимодействует с дизайнером мобильных приложений;\n
            5. Публикует приложения в Apple Store и Google Play.\n
            В задачи разработчика входит создание удобного пользователю приложения. Оно должно бесперебойно работать, быть интуитивно
            понятным и функциональным. Идеальное мобильное приложение незаменимо, его скачивают миллионы пользователей, и даже когда ты меняешь
            телефон, ты обязательно установишь это приложение. Такими стали приложения для общения (WhatsApp, Instagram, Facebook, Skype), для
            электронной почты (Mail.ru, Gmail), такси (Яндекс.Такси, Uber), для путешествий (Booking.com, TripAdvisor) и многие другие известные
            мобильные приложения.\n</item>
        <item>Web-программист – это профессионал в сфере компьютерных технологий, а если быть точнее, в области web-программирования. Его основная
            задача – претворять в жизнь разработки web-дизайнеров, создавая качественные и функциональные сайты. Для этого ему необходимо знать
            JAVA, HTML, РНР, JAVAScript, Perl, CGI, а также иметь определенный опыт работы с такими известными инструментами по созданию
            интернет-ресурсов, как Flash, Dreamweaver и ColdFusion. Все перечисленные инструменты и языки помогают расширять возможности
            сайтов и вносить на их страницы разнообразие: звук, анимацию, анкеты онлайн, интерактивные игры и даже функции торговли в интернете.\n
            У профессии web-программиста, как и у любой другой, есть как положительные, так и отрицательные стороны. К основным ее преимуществам
            можно отнести:\n
            1. высокую востребованность таких специалистов на рынке\n
            2. творческий характер труда: каждая задача является уникальной в своем роде, а решить ее, как правило, можно несколькими
            альтернативными способами\n
            3. возможность совмещать работу и учебу\n
            4. возможность стать хорошо оплачиваемым специалистом уже в молодом возрасте\n
            5. возможность работать удаленно\n
            6. самостоятельное принятие всех решений (как достичь той или иной цели – определяет сам специалист)\n
            Однако у профессии есть и некоторые минусы, которые также следует упомянуть:\n
            1. Рабочий день, как правило, не нормирован;\n
            2. Если речи идет о небольших проектах, то зачастую web-программист вынужден совмещать функции нескольких специалистов и постоянно
            переключаться между разными задачами.\n</item>
        <item>Геймдизайнер (игровой дизайнер, дизайнер игровой механики, а на сленге "геймдиз") – это специалист по игровой разработке,
            который вникает во все составляющие игры, ведет весь процесс разработки от идеи до релиза. Геймдизайнер разрабатывает правила и
            законы, по которым будет жить игровая вселенная. Он хорошо разбирается в психологии игроков и предугадывает желания аудитории,
            чтобы создать интересную и "затягивающую" видеоигру. Прежде, чем начать программировать игру, необходимо определиться:\n
            1. Почему пользователь захочет играть в эту игру?\n
            2. Какие эмоции пользователь будет испытывать во время игры?\n
            3. Какие цели будут стоять перед игроком?\n
            4. Как будут усложняться уровни в процессе игры?\n
            5. Как должна быть построена игра, чтобы вовлеченность участников сохранялась?\n
            С помощью ответов на эти вопросы геймдизайнер строит концепцию игры. Его цель – создать не просто развлекательный продукт, но
            в первую очередь успешный бизнес-проект, который принесет своим разработчикам прибыль.\n</item>
        <item>Специалист по информационной или компьютерной безопасности – это сотрудник компании, который обеспечивает конфиденциальность данных
            компании и отдельных пользователей, занимается укреплением безопасности информационных систем, предотвращает утечки информации. Что
            делает специалист по информационной безопасности:\n
            1. Настраивает многоуровневую систему защиты информации (логины и пароли, идентификацию по номерам телефона, по отпечатку пальца,
            по сетчатке глаза и др.);\n
            2. Исследует составные части системы (сайта, сервиса, автоматизированной системы в компании) на наличие уязвимостей\n
            3. Устраняет выявленные поломки и уязвимости;\n
            4. Устраняет последствия взломов, если они произошли;\n
            5. Разрабатывает и внедряет новые регламенты по обеспечению защиты информации;\n
            6. Проводит работу с пользователями системы, чтобы объяснить важность и виды защитных мер;\n
            7. Ведет документацию;\n
            8. Готовит отчеты по состоянию IT-систем;\n
            9. Взаимодействует с партнерами и поставщиками оборудования в сфере обеспечения безопасности.\n
            Специалист по компьютерной безопасности работает в команде программистов, системных администраторов, тестировщиков и других
            IT-специалистов. По мнению самих безопасников, они охраняют тыл и прикрывают спину других отделов, которые занимаются развитием
            IT-инфраструктуры.\n</item>
        <item>Тестировщик ПО – это специалист, который занимается контролем качества программного обеспечения. Основная задача
            тестировщика – обеспечить высокое качество программного обеспечения. В обязанности специалиста входит поиск возможных ошибок
            и сбоев в работе программы, а также причин, которые приводят к этим сбоям. Тестировщик составляет план тестирования, в который
            вносит, что и как будет тестироваться. Затем специалист моделирует и прорабатывает различные ситуации, которые могут возникать
            в ходе использования программного обеспечения. После этого тестировщик сравнивает ожидаемый результат работы программы с фактическим
            результатом, полученным в ходе тестирования. В ситуации, если фактический результат работы программы не совпадает с ожидаемым,
            тестировщик описывает полученную ошибку, анализирует и заносит в базу данных. Затем специалист сообщает об ошибке разработчику
            программы с тем, чтобы эта ошибка была исправлена до попадания программы в руки конечного пользователя.\n</item>
        <item>Системный администратор – специалист, который обеспечивает работу компьютеров, локальной сети, глобальной сети, интернета
            и программного обеспечения на предприятии. Специалист контролирует работу компьютерной сети в организации, анализирует и устраняет
            сбои, чтобы у каждого сотрудника был доступ в сеть. Системный администратор устанавливает и налаживает работу программного
            обеспечения (например, антивирусные программы), подключает к сети вновь закупленное оборудование, устанавливает право доступа
            к различным ресурсам сети предприятия (например, принтерам, сканерам, факсам). Кроме того, системный администратор дает консультации
            сотрудникам компании по вопросам работы технических устройств – например, что делать, если завис компьютер или есть трудности с
            доступом в интернет. Также специалист отвечает за обеспечение безопасности сетей, защиту информации от компьютерных вирусов и атак
            хакеров, занимается подготовкой и хранением резервных копий данных, восстановлением данных.\n</item>
        <item>7</item>
        <item>SEO-оптимизатор (специалист по SEO, так называемый "сеошник") – это сотрудник, который отвечает за продвижение сайта в поисковой
            выдаче: он производит внешнюю и внутреннюю настройку сайта таким образом, чтобы поисковая система (Google, Yandex, Yahoo и др.)
            показывала его на первых строках при поиске на определенные (наиболее релевантные) запросы пользователей. SEO-оптимизация
            (англ. search engine optimization) необходима для привлечения максимального количества пользователей на продвигаемый сайт,
            а значит, для повышения прибыли его владельцев от продажи продуктов и услуг или рекламы.\n</item>
        <item>Инженер-программист – это специалист, который в своей деятельности использует полный спектр технологий и возможностей
            математических алгоритмов по отношению к проектированию, дальнейшему усовершенствованию, типизации процессов, обслуживанию и
            унификации разнообразного программного обеспечения.\n
            К должностным инструкциям инженера программиста входят следующие обязанности:\n
            1. Разработка программного продукта согласно поставленным задачам;\n
            2. Проведение тестирования и отладки на предмет критических уязвимостей;\n
            3. Определение соответствия готового продукта его функциональному назначению;\n
            4. Корректировку разработанного ПО;\n
            5. Унификацию и типизацию вычислительных процессов.\n</item>
        <item>Менеджер интернет-проектов – это разработчик или руководитель команды разработчиков интернет-сервисов и сайтов. Под
            интернет-проектами понимают самые разные продукты и услуги, доступные пользователю онлайн – на компьютере, планшете, смартфоне.\n
            Над чем работает менеджер интернет-проектов и его команда:\n
            1. Разные виды сайтов: корпоративные сайты, образовательные и информационные порталы, промосайты и др.;\n
            2. Площадки для продажи товаров и услуг: интернет-магазины, электронные площадки для проведения аукционов,
            онлайн-сервисы (для продажи билетов, e-mail рассылок, аренды автомобилей);\n
            3. Сообщества: социальные сети, форумы, блоги, сайты отзывов;\n
            4. Мобильные сайты и приложения.\n
            Менеджер отвечает за разработку и развитие интернет-проекта. Он может работать над одним проектом или вести сразу несколько.\n</item>
        <item>Специалист по Big Data (аналитик Big Data, инженер Big Data, Data Scientist, специалист по машинному обучению) - это программист,
            который работает с большими массивами данных разной степени разрозненности и структурированности: банковские счета, запросы
            пользователей в поисковых системах, поведение пользователей социальных сетей, публикации СМИ, открытые фото- и видеофайлы, данные
            сейсмической активности планеты, метеорологические сводки и другие данные, которые занимают терабайты памяти, превосходят возможности
            типичных баз данных и доступны для обработки только компьютером. Работа с большими данными открывает недоступные ранее возможности
            в самых разных областях – сейчас анализ Big Data широко используется в IT, маркетинге, банковском секторе, государственном управлении,
            сельском хозяйстве. Например, крупные банки для предотвращения краж денег с кредитных карт анализируют ежедневные траты клиентов.
            Если сравнивать активность пользователей, которые имеют сходные "финансовые привычки", то аномальные траты одного пользователя
            (крупное снятие с кредитной карты, снятие денег в другой стране) сразу говорят о том, что картой могли завладеть мошенники и ее
            необходимо заблокировать. Работа с Big Data часто сопровождается внедрением алгоритмов машинного обучения: например, современные
            технологии городского видеонаблюдения умеют распознавать лица людей в толпе. Чтобы компьютер освоил данную операцию, специалист по
            машинному обучению подбирает эталонный массив данных, где каждое лицо на видеофайле распознано. Машина анализирует информацию и учится
            распознавать самостоятельно. Вначале, конечно, она допускает ошибки, которые специалист исправляет, но с каждым новым исправлением
            компьютер работает все более точно.\n
            Чем занимается специалист по Big Data и специалист по машинному обучению:\n
            1. Постановка целей анализа совместно с заказчиком;\n
            2. Составление технического задания на анализ неструктурированного массива данных;\n
            3. Сбор и исследование массива данных, выявление существенных признаков, поиск закономерностей;\n
            4. Компьютерное моделирования процесса анализа и машинного обучения на небольших объемах данных;\n
            5. Оптимизация процесса анализа, корректировка алгоритмов;\n
            6. Применение алгоритмов ко всему объему данных;\n
            7. Оценка результатов;\n
            8. Составление отчетов с прогнозами и презентацией данных.\n</item>
        <item>Администратор баз данных – это технический специалист, который организует работу баз данных на сервере компании с помощью
            системы управления базами данных (СУБД): создает базы, делает их доступными для обращения пользователей, следит за информационной
            безопасностью и обеспечивает бесперебойную работу сервера. Почему для работы с базами данных необходим специалист?
            База данных (БД) — это организованная структура, предназначенная для хранения, изменения и обработки больших объемов
            взаимосвязанной информации. Прообразом компьютерной базы данных является библиотека: в ней хранятся книги в определенном порядке,
            библиотекарь может найти, выдать, а потом вернуть на место книгу, зная ее выходные данные. База данных может содержать список
            заказов компании, телефонные номера, фотографии. Но существуют очень большие и даже сверхбольшие базы данных, обработать которые
            возможно только с помощью компьютера. Данные пользователей в социальной сети, расчетные счета в банке, данные городских видеокамер,
            показания метеорологических станций и многое другое хранятся в базах данных и обрабатываются автоматически. Для проектирования БД и
            дальнейшей бесперебойной работы пользователей необходим такой специалист, как администратор баз данных.\n
            Чем занимается администратор баз данных:\n
            1. Установка и настройка программного обеспечения баз данных;\n
            2. Мониторинг и обеспечение бесперебойной работы и доступности серверов баз данных;\n
            3. Анализ ошибок и их устранение;\n
            4. Управление резервным копированием и восстановлением баз данных;\n
            5. Выполнение плановых мероприятий по обслуживанию серверов БД;\n
            6. Работа с разработчиками по вопросам взаимодействия с БД.\n</item>
        <item>Архитектор программного обеспечения (системный архитектор, архитектор ПО, IT-архитектор) - специалист, который занимается
            построением сложных IT-систем для решения бизнес-задач. Системный архитектор хорошо разбирается в бизнес-процессах и видит,
            как можно решить бизнес-задачу с помощью разнообразных информационных технологий. Проектирование ПО может включать применение
            и интеграцию широкого спектра продуктов, технологий и услуг, различных систем, приложений, оборудования и программного обеспечения.
            Как главный конструктор принимает решение, из каких деталей будет "собран" автомобиль, так архитектор программного обеспечения
            должен из доступных технологий сконструировать действующую IT-систему. Например, к таким сложным системам относится интернет-банкинг.
            Если банк хочет предоставлять свои услуги не только в офисе, но и онлайн, то именно системный архитектор (а чаще и несколько
            архитекторов) продумывает, как разработать действующий онлайн-сервис для банка: настроить взаимодействие пользователей с банком
            через web-интерфейс, мобильные приложения, банкоматы, предусмотреть возможность не только снять и положить деньги на счет, но и
            сделать выписки, открыть вклад или взять кредит. В процессе проектирования сервиса системный архитектор должен предусмотреть
            удобство пользователя, простоту разработки, быстродействие, возможности масштабирования сервиса и безопасность финансовой информации.
            Данными вопросами будут заниматься уже разные специалисты – программисты, тестировщики, специалисты по информационной безопасности,
            UX-дизайнеры – но в проект, созданный архитектором, должны быть заложены будущие возможности для внесения изменений и развития.\n
            Чем занимается архитектор программного обеспечения:\n
            1. Изучает предметной области для внедрения и/или разработки прикладных информационных систем;\n
            2. Изучает предметную область для внедрения и разработки прикладных информационных систем;\n
            3. Участвует в интервьюировании заказчиков, бизнес-экспертов и пользователей информационных систем на предмет изучения текущих
            принципов организации хода процессов;\n
            4. Изучает и систематизирует документацию по проекту;\n
            5. Готовит технические документы по описанию сущностей, взаимосвязей и процессов предметной области с использованием
            специальных нотаций;\n
            6. Участвует в постановке задач и разработке технического задания;\n
            7. Собирает, анализирует и документирует функциональные требования к программному обеспечению;\n
            8. Контролирует разработку;\n
            9. Участвует в подготовке схем тестирования функционала для выявления отклонений от сформулированных бизнес-требований и
            функциональных требований;\n
            10. Участвует в тестировании прототипа разрабатываемой системы;\n
            11. Участвует в обучении пользователей системы;\n
            12. Анализирует риски и причины возникновения ошибок при разработке системы.\n</item>
    </string-array>

    <string name="profFirst">Компетенции</string>
    <string name="profSecond">Зарплата по Санкт-Петербургу</string>
    <string name="profThird">Ссылки</string>

    <string-array name="profFirst">
        <item>* творчество\n
            * внимательность\n
            * системное мышление\n
            * умение работать в команде\n
            * аналитический склад ума\n
            * обучаемость</item>
        <item>* хорошая память\n
            * творчество\n
            * внимательность\n
            * усидчивость\n
            * способность работать в команде\n
            * устойчивость к значительным умственным нагрузкам</item>
        <item>* креативность\n
            * лидерство\n
            * умение работать в команде\n
            * аналитический склад ума\n
            * критическое мышление\n
            * обучаемость\n
            * отличное владение русским и английским языком\n
            * внимательность к деталям</item>
        <item>* внимательность\n
            * стратегическое планирование\n
            * организованность\n
            * аналитический склад ума</item>
        <item>* внимание к деталям\n
            * усидчивость\n
            * креативность\n
            * критическое мышление\n
            * методичность</item>
        <item>* внимательность\n
            * коммуникабельность\n
            * обучаемость\n
            * аналитический склад ума</item>
        <item>7</item>
        <item>* обучаемость\n
            * системное мышление\n
            * коммуникабельность\n
            * грамотный русский и английский язык\n
            * внимание к деталям\n
            * аналитический склад ума</item>
        <item>* системное мышление\n
            * обучаемость\n
            * внимание к деталям\n
            * усидчивость</item>
        <item>* работа в команде\n
            * стратегическое планирование\n
            * аналитический склад ума\n
            * коммуникабельность\n
            * организованность\n
            * управление временем\n
            * ориентированность на результат\n
            * умение делегировать полномочия\n
            * ответственность\n
            * умение анализировать большие объемы информации\n
            * многозадачность</item>
        <item>* системное мышление\n
            * внимание к деталям\n
            * аналитический склад ума\n
            * организованность\n
            * методичность\n
            * усидчивость\n
            * многозадачность\n
            * умение работать с большими объемами информации\n
            * обучаемость</item>
        <item>* системное мышление\n
            * внимание к деталям\n
            * аналитический склад ума\n
            * терпеливость\n
            * организованность\n
            * методичность\n
            * усидчивость\n
            * многозадачность</item>
        <item>* системное (масштабное) мышление\n
            * ориентированность на результат\n
            * аналитический склад ума\n
            * умение принимать решения\n
            * умение видеть и решать проблему\n
            * разносторонние знания\n
            * креативность\n
            * обучаемость\n
            * коммуникабельность\n
            * ответственность\n
            * умение анализировать большие объемы информации\n
            * организованность</item>
    </string-array>
    
    <string-array name="profSecond">
        <item>60 — 250 тысяч рублей</item>
        <item>40 — 120 тысяч рублей</item>
        <item>40 — 160 тысяч рублей</item>
        <item>50 — 150 тысяч рублей</item>
        <item>20 — 50 тысяч рублей</item>
        <item>60 — 70 тысяч рублей</item>
        <item>7</item>
        <item>60 — 200 тысяч рублей</item>
        <item>50 — 60 тысяч рублей</item>
        <item>30 — 150 тысяч рублей</item>
        <item>70 — 200 тысяч рублей.</item>
        <item>50 — 120 тысяч рублей.</item>
        <item>100 — 250 тысяч рублей</item>
    </string-array>

    <!--<item>Программист мобильных технологий</item>
    <item>Программист веб-технологий</item>
    <item>Разработчик компьютерных игр</item>
    <item>Специалист по компьютерной безопасности</item>
    <item>Тестировщик программного обеспечения</item>
    <item>Системный администратор</item>
    <item>Программист 1С</item>
    <item>SEO-специалист</item>
    <item>Инженер-программист</item>
    <item>Менеджер проектов</item>
    <item>Аналитик больших данных</item>
    <item>Администратор баз данных</item>
    <item>Архитектор программного обеспечения</item>-->

    <string-array name="profThird">
        <item>Специальности в Институте Компьютерных Наук и Технологий:\n
            \n
            Профессия на HeadHunter:\n
            https://clck.ru/GxuSg</item>
        <item>Специальности в Институте Компьютерных Наук и Технологий:\n
            1. https://dep.spbstu.ru/edu/09.03.03/09.03.03_03\n
            Профессия на HeadHunter:\n
            https://clck.ru/GxuXH</item>
        <item>Специальности в Институте Компьютерных Наук и Технологий:\n
            \n
            Профессия на HeadHunter:\n
            https://clck.ru/GxuY6</item>
        <item>Специальности в Институте Компьютерных Наук и Технологий:\n
            \n
            Профессия на HeadHunter:\n
            https://clck.ru/GxuYm</item>
        <item>Специальности в Институте Компьютерных Наук и Технологий:\n
            1. https://dep.spbstu.ru/edu/09.03.04/09.03.04_03\n
            2. https://dep.spbstu.ru/edu/09.03.02/09.03.02_02\n
            3. https://dep.spbstu.ru/edu/02.03.02/02.03.02_02\n
            Профессия на HeadHunter:\n
            https://clck.ru/GxuZf</item>
        <item>Специальности в Институте Компьютерных Наук и Технологий:\n
            1. https://dep.spbstu.ru/edu/27.03.03/27.03.03_01\n
            2. https://dep.spbstu.ru/edu/09.03.02/09.03.02_02\n
            3. https://dep.spbstu.ru/edu/02.03.02/02.03.02_02\n
            Профессия на HeadHunter:\n
            https://clck.ru/Gxuae</item>
        <item>Специальности в Институте Компьютерных Наук и Технологий:\n
            \n
            Профессия на HeadHunter:\n
            </item>
        <item>Специальности в Институте Компьютерных Наук и Технологий:\n
            \n
            Профессия на HeadHunter:\n
            https://clck.ru/Gxuc5</item>
        <item>Специальности в Институте Компьютерных Наук и Технологий:\n
            1. https://dep.spbstu.ru/edu/09.03.04/09.03.04_03\n
            2. https://dep.spbstu.ru/edu/02.03.02/02.03.02_02\n
            Профессия на HeadHunter:\n
            https://clck.ru/Gxuci</item>
        <item>Специальности в Институте Компьютерных Наук и Технологий:\n
            1. https://dep.spbstu.ru/edu/27.03.05/27.03.05_01\n
            2. https://dep.spbstu.ru/edu/02.03.02/02.03.02_02\n
            Профессия на HeadHunter:\n
            https://clck.ru/GxudP</item>
        <item>Специальности в Институте Компьютерных Наук и Технологий:\n
            \n
            Профессия на HeadHunter:\n
            https://clck.ru/Gxudx</item>
        <item>Специальности в Институте Компьютерных Наук и Технологий:\n
            1. https://dep.spbstu.ru/edu/27.03.03/27.03.03_01\n
            2. https://dep.spbstu.ru/edu/09.03.02/09.03.02_02\n
            3. https://dep.spbstu.ru/edu/02.03.03/02.03.03_01\n
            Профессия на HeadHunter:\n
            https://clck.ru/GxueW</item>
        <item>Специальности в Институте Компьютерных Наук и Технологий:\n
            1. https://dep.spbstu.ru/edu/09.03.04/09.03.04_03\n
            Профессия на HeadHunter:\n
            https://clck.ru/GxufM</item>
    </string-array>
</resources>