<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="professions">
        <item>Программист мобильных технологий</item>
        <item>Программист веб-технологий</item>
        <item>Разработчик компьютерных игр</item>
        <item>Специалист по компьютерной безопасности</item>
        <item>Тестировщик программного обеспечения</item>
        <item>Системный администратор</item>
        <item>Программист 1С</item>
        <item>SEO-специалист</item>
        <item>Инженер-программист</item>
        <item>Менеджер проектов</item>
        <item>Аналитик больших данных</item>
        <item>Администратор баз данных</item>
        <item>Архитектор программного обеспечения</item>
    </string-array>

    <string-array name="descriptions">
        <item>Разработчик мобильных приложений (mobile-разработчик, мобильный разработчик) - это программист, который создает приложения (программы) для телефонов, планшетов и других мобильных устройств. Чем занимается разработчик мобильных приложений:\n
        * создает техническое задание на разработку нового приложения\n
        * работает с клиентами для обсуждения этапов проекта\n
        * разрабатывает архитектуру приложений, программирует\n
        * взаимодействует с дизайнером мобильных приложений\n
        * публикует приложения в Apple Store и Google Play\n
        В задачи разработчика входит создание удобного пользователю приложения. Оно должно бесперебойно работать, быть интуитивно понятным и функциональным.
        Идеальное мобильное приложение незаменимо, его скачивают миллионы пользователей, и даже когда ты меняешь телефон, ты обязательно установишь это приложение. Такими стали приложения для общения (WhatsApp, Instagram, Facebook, Skype), для электронной почты (Mail.ru, Gmail), такси (Яндекс.Такси, Uber), для путешествий (Booking.com, TripAdvisor) и многие другие известные мобильные приложения.\n
        Качества:\n
        * творчество\n
        * внимательность\n
        * системное мышление\n
        * умение работать в команде\n
        * аналитический склад ума\n
        * обучаемость\n
        Уровень зарплаты: 60 – 250 тысяч рублей.</item>
        <item>Web-программист – это профессионал в сфере компьютерных технологий, а если быть точнее, в области web-программирования. Его основная задача – претворять в жизнь разработки web-дизайнеров, создавая качественные и функциональные сайты. Для этого ему необходимо знать JAVA, HTML, РНР, JAVAScript, Perl, CGI, а также иметь определенный опыт работы с такими известными инструментами по созданию интернет-ресурсов, как Flash, Dreamweaver и ColdFusion. Все перечисленные инструменты и языки помогают расширять возможности сайтов и вносить на их страницы разнообразие: звук, анимацию, анкеты онлайн, интерактивные игры и даже функции торговли в интернете.
        У профессии web-программиста, как и у любой другой, есть как положительные, так и отрицательные стороны. К основным ее преимуществам можно отнести:\n
        * высокую востребованность таких специалистов на рынке\n
        * творческий характер труда: каждая задача является уникальной в своем роде, а решить ее, как правило, можно несколькими альтернативными способами\n
        * возможность совмещать работу и учебу\n
        * возможность стать хорошо оплачиваемым специалистом уже в молодом возрасте\n
        * возможность работать удаленно\n
        * самостоятельное принятие всех решений (как достичь той или иной цели – определяет сам специалист)\n
        Однако у профессии есть и некоторые минусы, которые также следует упомянуть:
        * рабочий день, как правило, не нормирован\n
        * если речи идет о небольших проектах, то зачастую web-программист вынужден совмещать функции нескольких специалистов и постоянно переключаться между разными задачами\n
        Чтобы быть успешным в своей профессии, web-программист должен обладать следующим набором качеств:\n
        * хорошая память\n
        * творчество\n
        * внимательность\n
        * усидчивость\n
        * способность работать в команде\n
        * устойчивость к значительным умственным нагрузкам</item>
        <item>3</item>
        <item>4</item>
        <item>5</item>
        <item>6</item>
        <item>7</item>
        <item>8</item>
        <item>9</item>
        <item>10</item>
        <item>11</item>
        <item>12</item>
        <item>13</item>
    </string-array>
</resources>